Ette tuli kaebaja Madis Sinep Murrastist ja kaebas, et 15 Julil on tema Kalda Toma juures heina talgus olnud, kui hein saand niidetud siis läinud kodo ja peale sööma heitnud tema kambri magama, üles tõustes näinud, et tema naene istunud Jakob Piironi süles ja kui J Piron tahtnud juua siis läinud tema naene Lena warsi taale jua tooma kaewult, tema läinud järele ja öölnud J Pironile, kas sull tüdrukuid pöle, et sa mino naesega mürad; siis on J Piron kohe kaewo koogi wõtnud ja teda löönud wasto külge ja kät, nenda et käsi olnud mitto pääwa haige.
Ette sai kutsutud M Sinepi naene Leena ja tunistas, et tema on J. Pironiga rääkind silma aigusest (tema silmad olnud haiged) ja siis tõmand Piron teda omale sülle, aga läinud kohe jälle ära kaewust wet tooma ja J. P. tulnud tema järele kaewo jure jooma ja ka tema mees ta tulnud kaewult ära ja ei olle ühtigi näinud, mis meeste wahel sündinud sest tema silmad olnud haiged ega ka midagi kuulnud.
Ette sai kutsutud, Jakob Piron Wänast, ja tunnistas, et Madis Sinepi naene ei ole mitte tema süles istudnud ega tema pöle koguni kambri saanud, kus naene olnud ja mees maganud, waid tahtnud jua ja üks naene läinud kaewo juure wet tooma ja ta joonud seal selle ämbri seest, kui ta aga sealt ära tulnud, siis löönud M Sinep temale ilma sõna lausumata kepiga wasto selga, tema tõmand kaewo koogu ja murdnud pooleks, et lööjale wasto hakata. Teise kora üle kuulamisel tunistas ta, et M Sinep olla kaewul temaga rääkinud ja öölnud, mis sa mino naesega oorad.
Ette sai kutsutud Kalda koha perenaene (peremees oli kotto ära) eesnimetud naese õde Mari Promisson ja tunnistas, et M. Sinep on sööma peale öölnud, ma lähän Sormrile ja kutsun oma wenna seia, miks Wiina mehed tema wenda raha wargaks teinud, siis olnud Püksi sulane J Piron ka kambris ja söönud silko leiba ning küsinud jua siis läinud M Sinepi naene kaewult wet toma ja J Piron järele ninig ka M Sinep seal olla M Sinep Pironit löönud puuga aga Piron pöle teda mitte löönud.
Kõigist neist tunistustest paistis üks ärasalgamine wälja M Sinepi wasto.
Kohto käijad lepisid isekeskes selle peale ära et J Piron maksab M Sinepile 2 rubla.
Kohus oli nende lepimisega rahul.
